﻿ Cây mai vàng có_giá hơn nửa tỷ đồng
Đó là cây mai vàng của ông Trịnh_Văn_Thành ( ngụ phường 4 , thị_xã Vĩnh_Long , tỉnh Vĩnh_Long ) , đang được trưng_bày tại cổng Bảo_tàng tỉnh Vĩnh_Long .
Cây mai vàng này cao trên 2,5 mét , nó đẹp và có_giá không phải do " tuổi " hay " số_đo phần gốc cây " mà chính là " giàn chi " cực_kỳ ngoạn_mục : các cành mai uốn_lượn , tạo_dáng tứ_diện trông cổ_quái nhưng rất hài_hòa .
Chủ_nhân cây mai cho_biết khởi_đầu gốc cây mai này ở Tiền_Giang , sau đó về tay một " đại_gia " hoa kiểng ở TP.HCM và rất kỳ_công ông mới mang được nó về Vĩnh_Long . Một " đại_gia kiểng " ở An_Giang đề_nghị ông sang_tay cây mai này với giá 400 triệu đồng nhưng ông chưa chịu vì cây này " có_một_không_hai " . Theo ông , giá cây mai này phải 650 triệu đồng mới bán . Được biết , ngoài cây mai " kỷ_lục " này , ông Thành còn có 2 cây mai vàng có_giá sơ_sơ 120 triệu và 250 triệu đồng / cây .
Theo Thanh_Niên
